如果呢個世界上有後悔藥

如題，如果真係有後悔藥，可以比你改變一樣做過嘅野，無論幾錯都可以

唯一條件係：有一個至親屋企人/好朋友/知己會唔記得左你
（關於同你之間嘅所有記憶都消失，自此變陌生人，唔可以再同佢接觸同重新認識對方。）

有啲野過左去就算，好好珍惜眼前人。
無論犧牲咩都想改變當初決定，如果唔係一世都有條刺係心到！

唔知大家有冇啲咩係呢世人都好後悔呢？

學識謹慎選擇啦
要對做過嘅嘢負責任

如果因為想改變一個過去回憶 而失去一個珍惜自己嘅人
唔值囉

同意要為自己嘅選擇負責
但好似總會做左啲野令自己之後會後悔咁

我諗值唔值都係睇返件事對自己黎講係米真係咁重要
不過識得向前望先係好事

如果至親嘅人係仔女，佢地冇咗你嘅相關任何野，即係佢會失憶？冇父母唔會覺得怪？

假設做當事人可以選擇做條件對象去忘記自己會唔會好啲？
相信無咩人會簡自己嘅屋企人
簡得關係都應該唔太好忘記左對方可能仲好

選擇個條件對象先岩

我想番去都係想挽救番我同個朋友既關係，不了

朋友易得，知己難求。
唯有好好珍惜同其他朋友嘅關係

冇野後悔但想要粒藥

諗住收藏定攞去賣

出世

用黎都無意思 人生就係會不停地後悔
就算你覺得依件已經係最後悔既事都好
人生一日未死一日都仲有可能會發生更後悔既事
用左一次之後 就會想有第二第三次

任何嘅關係建築起嚟都好難 如果你返去改變得出來的結果係好過而家嘅咁就梗係去做啦，但係你唔會知道個結果係咪好過而家，然後你又失去一個朋友,成本太貴啦

同意

咁如果後悔媽咪病無去醫院探佢
咁邊個失憶樓豬個交換條件咁怪

如果後悔當年無比心機讀書
無咗一啲友都易理解啲

所以上面有假設返 個條件對象可以自己選擇失去邊個

食咗之後

係可以隨心所欲咁改變？
即係你想變成咩結局都得？

可以自己選擇的話
咁我會揀要 揀個成日開口埋口揶揄諷刺我嘅friend消失咗佢都好

哈利路亞chance

但有時啲野，唔做都會令自己後悔

啱呀
消失一個已經都唔鐘意嘅朋友
忍唔住佢個種自大

以前成日好多野後悔 依家覺得根本簡多次唔代表會更好 從此就無野後悔過

可以揀人嘅話咁唔洗諗，幾多次我都用啦，忘記hi bye fd有乜所謂

可唔可以揀唔出世
好似蝴蝶效應咁勒死自己

買錯左六合彩成億果期 想買返岩個冧巴

後悔食咗粒藥
請俾粒後悔後悔藥我食

一代宗師 - 說人生無悔，都是賭氣的話。人生若無悔，那該多無趣啊？

All in李城冠軍

拎粒藥出去炒

唔得就係唔得

呢個世界有蝴蝶效應，我改變咗一樣野之後，好多野都會跟住變，雖然可以改變一樣我一直後悔嘅野，但係之後嘅野可能會變差咗，咁咪仲衰。

一樣

我會俾老母食兩粒
第一粒係佢成日提住當年係市況最唔旺果陣賣左澳門層樓，搞到而家高不成低不就
第二粒等佢後悔生我

咁佢就冇第二個親人可以忘記，朋友佢都唔多應該冇所謂

個條件太過分 不了

如果無至親係咪已贏？

可唔可以改返我上次六合彩買果啲number...

犧牲阿哥，橫掂同佢關係唔好，想同佢變陌生人

我諗除咗後悔出生係窮家庭之外都無嘢好後悔
大半生嘅選擇都係同「錢」有關

會唔會有咩蝴蝶效應改變咗啲結果先? 冇嘅就後悔10年前冇同屋企人訓身買騰訊

好後悔冇綁住阿媽，迫佢飲瀉藥，再的佢屙，再紮住佢去醫院照腸
十年前同4年前都講左叫佢照腸
唔肯，依家腸癌化療見到佢都覺得辛苦
好後悔冇咁做

想返去隻貓未病之前，會盡早帶佢睇獸醫同陪佢多啲

好多人後悔嘅唔係做咗啲咩
而係冇做啲咩

後悔被出世
所有人記憶都可以唔要

有啲嘢當下會鑽牛角尖 覺得後悔
但時間過左 經歷多左 長大左就會覺得當時啲所謂糾結都好無謂

如果呢個世界有後悔藥，我而家即刻出街屌女

珍惜當下，唔好再後悔，受過教訓就要學識唔好再犯。
如果要我親人/好朋友忘記咗我，我先會更後悔。

比一打我唔該

想要

KEEP住食後悔藥, 得唔得?

我後悔之前食咗後悔藥所以無咗個屋企人

後悔游得太快

拎去炒 正！

後悔無加速叫THANOS啪手指

後悔出左世

揀錯科

江山易改本性難移 其實你下次都係會犯同樣嘅錯誤 真正要改嘅係自己

我啲好朋友全部唔記得我了

失去至親咪又係後悔既事

如果冇一個親人/朋友真係珍惜自己
咁又點?
已經冇野可以輸

事實唔係快慢
係你黑仔

人們總是相信，受精過程存在某種選擇，使得最強最快的精子能夠獲勝，進入卵子。但實際上，這樣的選擇很難出現。精子頭部的DNA是緊密結合的，幾乎呈結晶狀，要如何從外部檢測出它的特性呢？小鼠的研究表明，沒有出現根據精子含有Y染色體或X染色體而選擇的情況。因而，人類受精似乎更像是有2.5億張彩票的巨型抽獎活動，對健康的精子而言，能讓卵子受精是因為運氣好。
精子其他的一些特徵也有待解釋。例如，為什麼人類的精液中含有大量畸形的精子，像是雙尾、小頭等明顯缺陷？“神風精子”假說認為，這些啞彈精子在競爭中起著不同的作用，如阻斷甚至殺死其他男性的精子。然而，這一假說已經被證實是錯誤的。
“精子競賽”這個觀念，完全掩蓋了生殖的真相。證據表明，與沖向卵子相反，許多精子會在女性生殖道裡存放數天。長久以來，人們一直以為人類精子只能在女性生殖道裡存活兩天。然而，從20世紀70年代起，越來越多的證據顯示，精子可以完全無損地存活至少五天。而現在的研究者認為，精子可以存活長達10天甚至更久。

誤區5：男性生育能力不會隨著年齡衰弱

與女性絕經期突然失去生育能力不同，很多人都認為，男性到老都有生育能力。然而，大量證據表明，男性的精子數量和質量都會隨著年齡增長而下降。此外，近期一項研究顯示，突變在精子中的累積速度比在卵子中快四倍。也就是說，老年男性的精液其實是充滿風險的。
在工業化社會，女性初次生育的年齡逐漸增加，生殖問題也隨之而來。許多人將凍卵手術當作解決方案，但它具有高度侵入性，而且非常昂貴。而隨著男性年齡增長而增多的生殖問題卻很少被提及。實際上，儲存年輕男性的精液以供以後使用，這是一種能夠減少老年夫婦生殖問題的方法，不僅有效，而且成本與侵入性都小得多。
人類生殖學領域裡，更少的性別偏見與更可靠的知識能帶給我們許多益處，而這僅是其中之一。

好後悔同一個好朋友嗌交 依家形同陌路
食後悔藥然後忘記佢得唔得

試過係考試期間瀨屎，我一撚定食後悔藥

俾啊媽食唔好生我 咁咪唔洗做得咁辛苦養大我而我又冇乜用

有都唔會用，雖然人一生入面有太多後悔嘅野數唔清，後悔嘅野都離唔開家庭同愛情，但試諗下如果冇後悔又點會造成今日嘅你識得諗點去做點去選擇，加上如果人冇後悔嘅話就死果陣可能覺得生存嚟無意思

從來唔會為做咗嘅嘢後悔
因為全部都係自己嘅選擇

跳水之前痾屎先

Grad Din要著suit

金鐘影相遮返塊面

其實點解會覺得後悔藥係可以改變過去？
感冒藥=醫感冒
咁後悔藥都應該只係醫後悔令你唔覺得後悔

改變過去果個叫時光機

如果有其他隨機事發生，咁最後都係Loop

如果嗰件事同將會失憶嘅人有關呢?

唔會用 因為你改變一個選擇時
仲會慢慢改變其他選擇 而你係唔知
點揀都好 永遠都唔會完美

只可以謹慎處理任何事 相信自己以當時嘅能力同環境因素黎講 己經選擇出最好嘅抉擇

有過去先會成就而家嘅你

haha 咁點用都冇乜所謂

有得揀嘅話 個個都肯啦
身邊總有啲pk 朋友
就係冇得揀先有意思

有啲啫
咁都有啲唔係㗎ma

無野想後悔,但直接令到呢個世界所有人忘記左我既存在得唔得

唔值，淨係個條件都令到你想死咁

香港人真係好中意炒

唔洗咁灰喎 總會遇到個人係覺得你好重要

反而覺得

後悔係令你學識珍惜

如果可以逆轉因果，就無人會去珍惜

如果同條友本身因爲啲事冇左來往
證明大家本身性格就不合
比你改變左
最後都好大機會因其他事而分開
不了

唔好咁執著啦 人生流流幾十年好快釘蓋

靈魂寶石？
第七粒 後悔寶石？

x2

可唔可以唔出世

出世呢件事有冇得食後悔藥

應該難d啦,而家唯一既生存意義就係責任,無埋責任之後真係了無牽掛
好重要既人?家人?朋友?從來都唔覺我係佢地心目中係重要,從來都無存在價值

諗諗下今世人都冇做過d咩後悔野

見好多巴打絲打都話唔想出世
但一世人流流長，總會有好事發生
唔好咁灰啊，比啲希望自己

每個人都有自己價值嘅，未發現到姐，唔代表無架嘛
祝你早日搵到個重要嘅人，試下令自己樂觀啲

如果可以令一個因意外去世的好朋友唔發生呢個意外，我可以忘記呢位朋友

存在價值咪就係負起埋一d唔應該由我負起既責任囉,呢個咪就係我既存在意義囉
唔係唔想樂觀,而係樂觀左太耐啦,已經好攰啦,已經唔係好想再堅持落去啦

用完只會後悔用咗後悔藥

後悔返左上一份工，搞到我比蚤咬又扔左好多野，人工又低，可以比呀爸忘記我

唔係所有嘢都放得低㗎
今日唔知聽日事
唔通短命就要執着?

唔好胡亂畀假希望人
生喺現今嘅香港係好絕望
好多人活喺水深火熱中
金錢, 事業, 學業, 感情, 健康, 理想等

希望係要有出路畀你去堅持先好講
唔係只形同虛談

證明巴打嘅樂觀並非樂觀
只係扮出嚟
問題根源冇解決到

你好偉大

未必 即使改咗 都有條刺
只係當時嘅錯誤太過深刻
令自己留下烙印
可能係一個永不解開嘅結
影響太過深遠到
唔係改過就冇事

你講得岩呀 扮出黎嫁渣
因為真實既我係連情緒都唔存在，唔可以擁有亦都唔配擁有
咁岩呢期睇緊本書 講緊一樣野叫兒童情感忽略 childhood emotional neglect
講緊既exactly就係呢個情況，由細開始壓抑導致已經失去左情緒呢種天生能力，留低既只不過係基於一種強加身上既責任感

I keep telling everybody they should move on. Some do, but not us.

睇到出你好珍惜呢段友誼
只可以講，自己活得開心啲，當佢會陪住你行將來嘅路

攰就抖下啦，無人會怪你。
抖完就要努力對自己好啲

但係人要失去左第一次
先識後悔真係好心痛

我覺得冇話比唔比假希望嘅，每件事就算點絕望法，我諗總有啲解決方法，即使成功率幾微都好
其實想講嘅都只係想大家活好啲，覺得唔開心、絕望米抖陣個人生點都屬於自己，連自己都未怪自己，其他人怪你做咩？

可以對你講嘅相信只有：辛苦你啦
雖然同你素未謀面，但唔開心就上黎取下暖啦

抖?諗下好啦,屋企個個搵你做野你遲10秒應佢都嘈到你咩咁呀
家庭溫暖?從來都未feel到過,由我懂事既個一刻開始就已經迫住做一個成熟既人
岩岩識我既人都已經可以係同我講:嘩,咩你咁識諗咁成熟既? 屋企個個夠成日話我有咩都收埋收埋唔講出聲
我夠想做一個唔成熟既細佬啦,有d咩開心好唔開心好都有可以分享既人啦,得先得嫁大佬
btw好似搞到off左topic sor鳩,不過你問我,我真係最想所有人可以遺忘我既存在,然後我直接消失一了百了,到時去其他地方好自殺好都唔使再煩,咩都唔使再理

我會毫不猶豫say yes。因為每日活在後悔之中真係好痛苦。

我同你狀況有啲唔同，我自己係16歲就要出黎做野然後要自己比幾千蚊買學校啲垃圾書，屋企無錢都係問自己拎，應該算叫家用掛？
基本上自己未到冇錢食飯個刻，屋企都未必會比零用自己講緊個陣仲係中學雞
可能對你黎講算係小事但自己係屋企方面最多體會到嘅係自己啲親人好睇重錢其他野都好似屎都比唔上咁。
唔開心就得閒上黎取下暖啦，好過自己屈埋屈埋

我自己都有件事一直好後悔
不過可惜只可以逼自己面對現實，為自己所做過嘅事負責

可惜呢個世界上，永遠唔識珍惜嘅人係多過識珍惜嘅人唔知幾多百倍

我又何嘗唔係? 屋企就係算我養,而家叫半工讀緊大學,每日唔係返工就係返學,無哂自己時間
屋企口中就係話唔係睇錢,但其實暗啞地係佢d言行到都feel到睇錢睇得重,分分鐘仲重過我呢個做仔既不過都慣哂lu,所以已經無感覺,亦都唔敢有感覺,其實都feel到自己d情緒好似有小小出出地事,以前諗野都無咁負面消極,但近期真係消極左好多,想自私咁去死既念頭亦都比以前強烈左,自己都唔想咁,但可能負能量真係太多,可能開始頂唔順,但又會去返個個問題,根本無位釋放負能量,我又可以點呢? 連親人都唔可以講出口,更何況係朋友呢?

家用我比,學費自己比,佢同自己份醫療保險又係我比,間唔中出街食下野都係我比,佢唯一負責既就係屋企食個幾餐同埋日常照顧
唔係話我計較呢樣個樣,我自問都係叫做傳統中國孝子,我都唔會亦都唔想計,我只係想感受返小小家庭溫暖,有人會關心下自己,會有人叫你唔使死撐,有D咩既可以講出黎,而唔使再自己咁辛苦咩都要咩哂上身

跪求借一借個位比我呀

老婆，我知你有睇MON 住宜個PO，你問我會唔會揀粒藥，我真係好肯定同你講唔會。
好多人由我地一開始都唔睇好我地，直至我地經歷左咁多野，我地係咪真心愛對方，我地都知，唔需要同任何了解釋，我完全一D都唔後悔同左你一齊，無你一直係身邊支持我，我諗我已經崩潰左。
係，同我一齊可能係辛苦少少，而我同你一齊絕對肯定辛苦過之前好多萬倍，不過每日訓醒可以望到你個懶訓樣，係我起身努力去賣笑既動力。
最後，如果世界上有宜粒藥，我應該會比我個EX 食囉，因為佢放棄左一個可以令佢變成女皇既男人，而我已經搵到一生人最既幸福，我洗咩仲要後悔？有咩事我地拖住對方，我係你身前保護你，你係我身後支持我咪得
愛你

就咁睇都知你一直有幾辛苦，仲要咩都自己死頂，冇人幫手分擔自己成日都會覺得點解咩事都要關錢事，好似咩關係都係基於有冇利益有冇錢咁。
有咩死頂左好耐，想呻嘅，繼續係到呻啦巴打。
唯一幫到你嘅只有聽下你呻，希望你盡量紓發自己情緒，幾負都照單全收。

平平淡淡其實已經好幸福
希望你地會一直珍惜對方，陪住對方一世

多謝你

有個鍾意既女仔俾個好朋友追左
之前一開始識既幾個月因為冇感覺, 唔係好重視佢, 有好多機會但係冇珍惜到, 冇表示
依加想追人但係個朋友已經得左
如果呢個世界上有後悔藥
我希望返去珍惜每一個機會
之後個好朋友可以忘記我, 因為我都會覺得對佢唔住

因為唔知當中細節，所以我覺得可以試下另一種諗法嘅 。如果當初個女仔都真係咁中意你嘅話，會唔會咁輕易就比個朋友得米？定你令對方失望過唔少次？
自己身邊識唔少女仔係如果中意對方會瘋狂比暗示 唔知佢又會唔會係呢類人呢？
不過重點黎黎去去都係個句，以後要珍惜每個機會努力溝女啊！！

無啦，唔呻啦已經去到心死既階段，驅使緊我既只不過係責任，已經將所有野睇到好化，無野已經再入到心，好似機械人一樣
會入黎講只不過係咁岩topic講中左我其中一個心願 - 被遺忘

其實或者未去到中意我
但係之前佢成日叫我陪佢乜乜乜, 帶佢去邊到邊到, 想食乜, 但係好少陪佢做, 好多時搞下笑應下佢
雖然可能一直只係當我朋友, 如果爭唔贏我最多係唔開心, 但係我真係好後悔冇珍惜爭取過, 依加已經太遲

望你將來能無牽無掛，一身瀟灑，唔再比任何野綁住。

最可怕是，愛需要及時。
或者佢見自己算叫做主動過幾次，你都冇咩反應/似敷衍咁，覺得你地之間冇咩可能就放棄。
不過，香港好多女仔對住無感覺嘅人都會叫對方不斷陪自己無論男定女，我都覺得好難捉摸。

Push

多謝你先但都唔知呢件係一件好事定壞事無埋人生意義既話我真係唔知應該做d咩/到時我會做d咩了

去多啲唔同地方欣賞下呢個世界？就算只係香港其實有好多地方都好靚，呢個都係我自己其中一個解壓方法

有嘅話咁香港應該冇窮人

首先係錢既問題啦,其次就係自己本身對自然風光/人文歷史野無咩興趣,但另一方面自己其實又唔係幾鐘意D繁華城市入面五光十色既生活 平時都係慣左自己摺埋一二邊,慣左孤獨反而你放我入D多人D既地方會唔慣,始終唔係世界仔性格

No Deal, on9

體能ok可以試下行山，風景一流
平時我行開都冇咩遇到人，就算遇到啲人都會同你講聲加油好溫暖

當比個機會大家ff嘛

山其實一路都想行不過一黎我係返shift,時間比較難就,二黎都唔知點入門身邊無識人有行開山,自己一個行又傻又危險

可以上網搵下啲新手入門路線嘅，驚盪失路可以去住「嘉頓山」當頂住先雖然唔算真係山，但勝在好快行到，又可以望住夜景放鬆下。

用好朋友換ok, 屋企人就不了

如果要失去至親，咁就不了

冇左個好朋友捨得咩？

都岩嘅，所以盡量唔好令自己後悔

成日都覺得無論點選擇都有得後悔
慢慢覺得其實所有嘢根本都整定，唔洗後悔

再算啦睇下而家sem break唔使上堂有無機會踏出到呢一步啦好彩平時有打開波叫有小小體力，真係行都唔會太辛苦掛應該

睇得好開，所有發生嘅事都好似講緣份咁

怕辛苦嘅話嘉頓適合你行10分鐘左右樓梯就到

唔係怕辛苦呀我既意思係平時有打下波應該頂得順行山
諗返起細細個果陣報個d咩咩中心既4日3夜行山歷險團，唔記得係行去邊，不過途中要咩安全帶都無就去爬瀑布同要襯退潮間水行過去個camp site到，超好玩

好刺激咁我都想試，可惜有啲畏高。
我之前都玩過啲類似，印象中係沿住條繩踩住幅垂直嘅牆落返地面，應該有2-3層樓咁高，個陣一路落一路腳震

遊繩?我反而無試過
以前細個咩都夠同膽玩，而家人愈大膽反而愈細太多顧忌，不過自己鐘意開既，想玩既，玩緊既差唔多全部都係危險極限野，追求個種腎上腺素引起既刺激感，反而係d安全d既野，好似咩過山車跳樓機個d先唔敢玩